\begin{abstractpage}

\begin{abstract}{romanian}

Popularitatea videoclipurilor a avut o creștere constantă în ultimii ani, reprezetand 82.5\% din traficul web în 2023.
Statistici recente arată că oamenii petrec în medie 17 ore pe săptămâna vizionând videoclipuri online,
acestea fiind cu 52\% mai predispuse să fie distribuite pe rețelele de socializare decât alte tipuri de conținut. \cite{bump2023video}
\par
În acest context, lucrarea de față își propune să contribuie la creșterea accesibilității și personalizării
conținutului video, prin dezvoltarea unei aplicații web care permite adăugarea de subtitrări, căutarea
videoclipurilor pe bază de text și clasificarea acestora în funcție de conținutul lor. Aplicația oferă utilizatorilor
posibilitatea de a vizualiza subtitrările în timp real și de a căuta cuvinte cheie în metadatele videoclipurilor
precum titlu, descriere, topic și subtitrare.


\end{abstract}

\begin{abstract}{english}

The popularity of videos has been steadily increasing in recent years, representing 82.5\% of web traffic in 2023.
Recent statistics show that people spend an average of 17 hours a week watching online videos, which are 52\%
more likely to be shared on social networks than other types of content. \cite{bump2023video}
\par
In this context, this work aims to contribute to increasing the accessibility and personalization of video content, by developing a web application
that allows the addition of subtitles, searching for videos based on text and classifying them according to their content. The application offers users
the possibility to view subtitles in real time and to search for keywords in the metadata of videos such as title, description, topic and subtitle.

\end{abstract}

\end{abstractpage}